訪日旅客首破3000萬 創新高

日本觀光廳表示，今年訪日旅客逾3000萬人次，創歷來新高；亞洲特別是來自中國、南韓、台灣和香港的遊客再次增加。

官員表示，颱風飛燕曾經令大阪關西機場關閉，以及北海道地震，令訪日遊客一度減少，但其後人數逐漸回升。

內閣官房長官菅義偉稱，希望2020年訪日旅客增至4000萬人次。

國土交通大臣石井啟一亦稱，希望日本可以擴闊客源，不同國家地區的遊客都到訪當地。

強国，南韓呢兩個國家咁憎日本，點解咁多人去日本旅遊？唔明